% -*- coding: utf-8 -*-

\subsection{Spreadsheet::ParseExcel}
Spreadsheet::ParseExcel~\cite{parse_excel} es un módulo en Perl que permite
extraer información de ficheros de Excel en las versiones 95 y 97-2000 a través
de la implementación de los estándares de dichos formatos. No permite insertar
información en los documentos de hojas de cálculo y tampoco permite extraer
fórmulas generadas con el módulo de Perl Spreadsheet::WriteExcel.

\subsubsection{Ejemplo de código usando ParseExcel}
En este apartado se muestra un ejemplo~\cite{parse_excel}, extraído de la
documentación del módulo, con el objetivo de ilustrar el nivel de complejidad de
uso del mismo. En el ejemplo se recorren las celdas de un documento y
se imprimen .

\begin{listing}[
  float,
  language = Perl,
  caption  = {Ejemplo uso Spreadsheet::ParseExcel}, 
  label    = code:parseExcel]
use strict;
use Spreadsheet::ParseExcel;
my $oBook = 
    Spreadsheet::ParseExcel::Workbook->Parse('Excel/Test97.xls');
my($iR, $iC, $oWkS, $oWkC);
foreach my $oWkS (@{$oBook->{Worksheet}}) {
    print "--------- SHEET:", $oWkS->{Name}, "\n";
    for(my $iR = $oWkS->{MinRow} ; 
        defined $oWkS->{MaxRow} && $iR <= $oWkS->{MaxRow} ; $iR++) {
        for(my $iC = $oWkS->{MinCol} ;
          defined $oWkS->{MaxCol} && $iC <= $oWkS->{MaxCol} ; $iC++) {
            $oWkC = $oWkS->{Cells}[$iR][$iC];
            print "( $iR , $iC ) =>", $oWkC->Value, "\n" if($oWkC);
        }
    }
}
\end{listing}

En el listado~\ref{code:parseExcel} se puede ver el código resultante de
realizar la operación de lectura de las celdas de un documento.
 
\subsubsection{Características de la alternativa}
Una vez introducida la alternativa, se van a analizar las diferentes
características comentadas en la introducción del capítulo. 

Esta alternativa sólo permite trabajar con las versiones antiguas del
formato xls, y solamente para la lectura de la información, es decir, no
permite su modificación.

El lenguaje de programación usado es Perl, y al estar el módulo escrito
completamente en dicho lenguaje, el módulo es multiplataforma, permitiendo su
uso en cualquier sistema que tenga una implementación del intérprete de Perl.

La librería tiene una licencia \acs{GNU} \acs{GPL}  y por tanto la aplicación
que implemente esta alternativa debe ser libre y usar el mismo tipo de licencia.

La dificultad de esta alternativa es alta al no disponer de una
documentación completa.

Spreadsheet::ParseExcel lleva en desarrollo desde el 2000 sacando
versiones con frecuencia,y ofreciendo soporte a través de un grupo creado en
Google, por tanto este módulo tiene una madurez y actividad altas,
con un soporte medio.


% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End: